租屋嘅你，當年儲咗幾多錢先搬出去

唔計兩按一上
你準備咗幾多生活上嘅緊急資金先決定搬出去
失業冇錢交租用嚟摵嘅儲備

獨居日所有開支(租水電煤生活費)*12-18個月

儲左一萬蚊 不過靠daddy俾果九百萬就成功上車

點解冇人覆

因為連登仔係唔租屋
一炮過買

推一下

沖出嚟型

由細到大頂左屋企咁多年，
一出黎做full time job第一個月出糧就租左最平的劏房 ($2300)，
一個月租金＋2個月按金＋地產commission,
剩下身家$1k左右，唔去餐廳食返工帶飯在食方面唔需要花太多錢

自己一個住？住左幾耐？

10年前既價 住左5年
而家邊有咁平，我已痴返屋企住公屋了

搬返屋企住嗰刻唔柒咩？

業主加租加得太勁了，
以前$2300, 慢慢加到5k,
而且唐7樓行到我膝痛痛地，
想搵其他劏房的，但好多正常少少已是5.5-7k，
係我屋企叫我搬返公屋一齊住

劏房好唔好住好睇鄰居，隔音太差。

你好彩屋企關係還好
我搬咗出嚟洗濕咗個頭一定唔會返返去

好 hardcore wor

300萬

我當初是頂唔順屋企才冇咩儲蓄都搬出去，
你當我是類似離家出走果種衝動，
衝去地產鋪、經紀帶睇樓，拍板成交，同業主在地產鋪簽約，
呢d 野我覺得好似返工裸辭咁，
好多人話要儲夠幾多幾多個月支出才好走，
或許要忍到搵到下一份工才走，
但有時呢d 野就係惡頂到唔想再忍去才裸辭，
條件未充分ready都去試。

「我搬咗出嚟洗濕咗個頭一定唔會返返去」
我當初都係咁諗，不過租約期快滿業主要大幅加租，
又咁巧合失業未搵到工，谷鬼氣唔租返屋企住，但玩早出晚歸。

為左啖氣同省錢，我選擇了忍屋企，
而家我都仲忍緊屋企人，等遲d 再多d 人移民走左租金再降才考慮再搬返出黎租

真係好諷刺
疫情下個個都話要多啲留屋企
偏偏香港好多人因為屋企問題成日都要喺街

我租過樓, 都係帶住幾萬蚊係身就去租樓。
份工夠比租、生活費, 所以財政上還可以。